---
layout: post
title: 'Postula para cambiar el mundo'
intro: 'Si eres líder y luchas para generar cambios sociales acá lo hacemos realidad.'
day: 13
month: Dic
date: 2017-12-13 14:30:00 -0300
categories:
- "Política"
highlighted: false
share_message: "Revisa el blog de FCI"
img: 13-12-17.jpg
---
***Allá afuera, a todo lo largo de Latinoamérica, hay mujeres y hombres convencidxs de que el cambio es posible, trabajando para mejorar el mundo. Y aquí adentro, en Fundación Ciudadano Inteligente, hemos desarrollado metodologías que permiten impulsar las iniciativas ciudadanas para llegar a quienes pueden consolidar ese cambio (personas a cargo de la toma de decisiones, medios de comunicación o personajes influyentes).***

Hacia  mediados de 2016, nos preguntamos ¿por qué no unir estos dos mundos? Así nació la [Escuela de Incidencia](https://escueladeincidencia.org/), un programa de formación para líderes emergentes que entrega herramientas de incidencia y facilitación, fomentando el liderazgo colaborativo para catalizar procesos de cambio social a través de la acción colectiva.

Hoy abrimos la [convocatoria](https://escueladeincidencia.org/escuela-2018.html) que estará disponible desde el 13 de diciembre del 2017 hasta el 12 de enero del 2018 y podrán participar todas aquellas personas que ejerzan liderazgos emergentes, residan en Colombia, Ecuador y Guatemala y se encuentren desarrollando proyectos relacionados a violencia en todas sus manifestaciones, seguridad pública, y transparencia política.

En la [primera versión](https://www.facebook.com/ciudadanointeligente/videos/1141068949274961/) desarrollamos la Escuela de Incidencia en Colombia, Ecuador, Bolivia y Perú para la cual recibimos alrededor de 1.100 postulaciones. El proceso de selección fue arduo, pues llegaron cantidades de perfiles llenos de energía y motivación. Unos con más trayectoria, otros con más potencial. Y navegando el gran volumen de ideas prometedoras y CVs aptos para aprovechar nuestras herramientas logramos -luego de bastante deliberación- escoger a un grupo de 8 participantes para Bolivia, Colombia, Ecuador y Perú, respectivamente.

Entonces vino la gira. Armamos las maletas y cargadas de manuales, post-its y papelógrafos impartimos [talleres de 3 días en las cuatro capitales de los países seleccionados](https://www.youtube.com/watch?v=pjhujdZiGfg&feature=youtu.be). En un lapso de 2 meses formamos a 26 nuevos liderazgos con trabajo en los más variados temas: desde diversidades sexuales a gobierno abierto, de protección del medio ambiente a violencia de género, de participación ciudadana a reciclaje y del conflicto armado colombiano a nutrición sana, entre varios otros. Cada una de estas personas llevaría nuestra Metodología LabCívico, una herramienta que promueve la articulación de una diversidad de perfiles en torno a una causa para reflexionar y planificar cómo contribuir a su solución, de vuelta a sus comunidades para abordar el problema que más les apasiona.

Y así se hizo: cada unx de lxs participantes utilizó todo el conocimiento adquirido (¡y generado!) en la formación presencial para realizar un Laboratorio Cívico en sus espacios de trabajo. Y tan variados como fueron los problemas abordados fueron las soluciones que de estos Laboratorios surgieron. En el 2018 comenzará una nueva aventura, que sin duda nos aportará nuevos aprendizajes y renovada esperanza de hacer de América Latina una región más participativa y democrática.
